[
    {
        "question": "¿Qué es la Cinemática?",
        "choices": [
        "La rama de la física que se encarga del estudio del movimiento de los objetos sin tomar en cuenta las causas que lo producen", 
        "La rama de la física que estudia el sonido y sus características",
        "La rama de la física que se encarga del estudio de la electricidad y el magnetismo"
        ],
        "answer": "La rama de la física que se encarga del estudio del movimiento de los objetos sin tomar en cuenta las causas que lo producen"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el desplazamiento?",
        "choices": [
            "La distancia total recorrida por un objeto en un intervalo de tiempo determinado",
            "El cambio de posición de un objeto en un intervalo de tiempo determinado",
            "La velocidad promedio de un objeto en un intervalo de tiempo determinado"
        ],
        "answer": "El cambio de posición de un objeto en un intervalo de tiempo determinado"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el vector velocidad?",
        "choices": [
            "El vector que indica la fuerza y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico",
            "El vector que indica la posición y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico",
            "El vector que indica la rapidez y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico"
        ],
        "answer": "El vector que indica la rapidez y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el vector aceleración?",
        "choices": [
            "El vector que indica la fuerza neta y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico",
            "El vector que indica la tasa de cambio de la velocidad de un objeto en un punto específico",
            "El vector que indica la posición y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico"
        ],
        "answer": "El vector que indica la tasa de cambio de la velocidad de un objeto en un punto específico"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipos de movimiento existen en función del tiempo?",
        "choices": [
            "Movimiento uniforme, movimiento uniformemente acelerado y movimiento parabólico",
            "Movimiento uniforme, movimiento uniformemente acelerado y movimiento circular",
            " Movimiento horizontal, movimiento vertical y movimiento oblicuo"
        ],
        "answer": "Movimiento uniforme, movimiento uniformemente acelerado y movimiento parabólico"
    },
    {
        "question": "Qué son las ecuaciones y condiciones iniciales en física",
        "choices": [
            "Las ecuaciones matemáticas que describen la temperatura de un objeto y las condiciones iniciales que deben ser conocidas para resolver dichas ecuaciones",
            "Las ecuaciones matemáticas que describen el movimiento de un objeto y las condiciones iniciales que deben ser conocidas para resolver dichas ecuaciones",
            "Las ecuaciones matemáticas que describen la presión de un objeto y las condiciones finales que deben ser conocidas para resolver dichas ecuaciones"
        ],
        "answer": "Las ecuaciones matemáticas que describen el movimiento de un objeto y las condiciones iniciales que deben ser conocidas para resolver dichas ecuaciones"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el análisis gráfico del movimiento de una partícula en 1D",
        "choices": [
            "La representación gráfica de la temperatura, presión y volumen de una partícula en una línea recta en función del tiempo",
            "La representación gráfica de la posición, velocidad y aceleración de una partícula en un plano cartesiano en función del tiempo",
            "La representación gráfica de la posición, velocidad y aceleración de una partícula en una línea recta en función del tiempo"
        ],
        "answer": "La representación gráfica de la posición, velocidad y aceleración de una partícula en una línea recta en función del tiempo"
    },
    {
        "question": "¿Qué es la aceleración centripeta?",
        "choices": [
            "La aceleración que actúa sobre un objeto en un movimiento rectilíneo uniforme",
            "La aceleración que mantiene un objeto en un movimiento circular al cambiar su dirección constantemente",
            "La aceleración que hace que un objeto se aleje de su trayectoria circular."
        ],
        "answer": "La aceleración que mantiene un objeto en un movimiento circular al cambiar su dirección constantemente"
    },
    {
        "question": "¿Qué es un movimiento parabólico?",
        "choices": [
            "Un movimiento en el cual un objeto se mueve en una trayectoria parabólica debido a la acción de la gravedad y su velocidad inicial",
            "Un movimiento en el que un objeto se mueve en línea recta con velocidad constante",
            "Un movimiento en el que un objeto se mueve en una trayectoria circular con velocidad variable"
        ],
        "answer": "Un movimiento en el cual un objeto se mueve en una trayectoria parabólica debido a la acción de la gravedad y su velocidad inicial"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el vector velocidad media?",
        "choices": [
            "El vector que representa la aceleración promedio de un objeto en un intervalo de tiempo determinado",
            "El vector que indica la posición y dirección del movimiento de un objeto en un punto específico",
            "El vector que representa la velocidad promedio de un objeto en un intervalo de tiempo determinado"
        ],
        "answer": " El vector que representa la velocidad promedio de un objeto en un intervalo de tiempo determinado"
    },
    {
        "question": "¿Qué es la aceleración centripeta?",
        "choices": [
            "La aceleración dirigida hacia el centro de una trayectoria circular que mantiene a un objeto en su órbita",
            "La aceleración que actúa en dirección opuesta al movimiento de un objeto",
            "La aceleración que actúa sobre un objeto en caída libre debido a la gravedad"
        ],
        "answer": "La aceleración dirigida hacia el centro de una trayectoria circular que mantiene a un objeto en su órbita"
    },
    {
        "question": "¿Qué es la rapidez media?",
        "choices": [
            "La velocidad instantánea de un objeto en un punto específico de su trayectoria",
            "La distancia total recorrida por un objeto dividida por el tiempo transcurrido",
            "La velocidad promedio de un objeto en un intervalo de tiempo determinado"
        ],
        "answer": " La distancia total recorrida por un objeto dividida por el tiempo transcurrido"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el movimiento circular uniforme?",
        "choices": [
            "Un movimiento en el que un objeto se mueve en una línea recta a velocidad constante",
            "Un movimiento en el que un objeto se mueve en una trayectoria circular a velocidad constante",
            "Un movimiento en el que un objeto se mueve en una trayectoria circular con velocidad variable"
        ],
        "answer": "Un movimiento en el que un objeto se mueve en una trayectoria circular a velocidad constante"
    },
    {
        "question": "¿Qué es la posición inicial de un objeto en movimiento?",
        "choices": [
            "La posición del objeto en el momento en que se inicia la medición del movimiento",
            "La posición del objeto en el momento en que alcanza su velocidad máxima",
            "La posición del objeto en el momento en que se detiene"
        ],
        "answer": "La posición del objeto en el momento en que se inicia la medición del movimiento"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la ecuación para el movimiento rectilíneo uniforme?",
        "choices": [
            "v = v0 + at, donde v0 es la velocidad inicial, a es la aceleración y t es el tiempo",
            "x = x0 + 1/2at^2, donde a es la aceleración y t es el tiempo",
            "x = x0 + vt, donde x es la posición final, x0 es la posición inicial, v es la velocidad y t es el tiempo"
        ],
        "answer": "x = x0 + vt, donde x es la posición final, x0 es la posición inicial, v es la velocidad y t es el tiempo"
    },
    {
        "question": "¿Qué es la posición inicial de un objeto en movimiento?",
        "choices": [
            "La posición del objeto en el momento en que se inicia la medición del movimiento",
            "La posición del objeto en el momento en que alcanza su velocidad máxima",
            "La posición del objeto en el momento en que se detiene"
        ],
        "answer": "La posición del objeto en el momento en que se inicia la medición del movimiento"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el movimiento rectilíneo uniforme acelerado?",
        "choices": [
            "Es un movimiento en el que la dirección de la velocidad cambia constantemente en el tiempo",
            "Es un movimiento en línea recta en el que la velocidad es constante en el tiempo",
            "Es un movimiento en línea recta en el que la velocidad varía de forma constante en el tiempo"
        ],
        "answer": "Es un movimiento en línea recta en el que la velocidad varía de forma constante en el tiempo"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de movimiento tiene un objeto cuando su aceleración es constante?",
        "choices": [
            "Movimiento uniforme",
            "Movimiento uniformemente acelerado",
            "Movimiento parabólico"
        ],
        "answer": "Movimiento uniformemente acelerado"
    }
]